排球少年！集中討論區(1)

那就是你迷上排球的瞬間！

上個Post

其實仲有冇人追緊排球既漫畫

歡迎大家集思廣益加圖

lm
好想睇大戰宮兄弟個場既動畫

new post leon

好感動 已經開到2 估計下集日向應該會用星海式跳法

我覺得會突出烏野唔只屈日向 襯返其他人 等其他人俾人注意返 又會走甩返日向

終於明白早幾集點解咁多攻守

lm

新po留名

星海招跳躍係咪唔洗助跑

今集畫風又好睇番

新po lm

唔係唔使助跑 係將助跑距離縮短 再將縮短距離所慳嘅力全部由急停個下轉晒做跳躍力

利申 商科

想話入黎貼張月島
點知就係樓主個張 同好

研磨

今集研磨智取日向

又引我搵返條片出黎睇

青葉城西最後一球都好睇

唔會輸架可

咁姐係好大機會出依招了

想快啲完左呢場佢
下下強調音駒防守，然後下下乜七波都救到真係有啲厭

幾時再出動畫 睇漫畫真係無咩動力

終於爆一個post

冇人討論

快d第四季啦

個post點解唔叫2
同動畫有無消息
話哂都係jump top5啦依家

暫時覺得垃圾場對決畫得好差

可能要打埋呢場先出
不過其實25集講到咁多野咩
計落打完孖仔應該都差唔多25集啦下話

真係越睇越憎音𩐝
打孖子好睇好多

但係諗番烏野人腳其實唔勁,得影山一個超班
對位比較其實得影山一個係ok,但係對面研磨既重點係食腦

其實由第一季巳經講緊音駒防守好勁嫁啦
仲要未輸過比烏野 你地講到好似無啦啦屈佢勁咁
唔明憎啲咩

剩係比烏野進攻進步 點解唔可以音駒既防守都進步

意義就好大，但內容認真麻麻，希望到時動畫組可以急救下

眼高手低

第三季都賣到過萬套,一定出既

咁又一話

有冇大佬研究過點解東立攞唔到香港區出版權

好慘

Link??

唔係太接受到烏野咁樣比人㩒住砌嘅感覺

其實係得日向被人封死

有趣的翔陽結束了
上次咁sad既結尾係木下 然後就

好想快D見到「咚」嘅跳躍

最尾一頁老了十歲
留名睇翔陽扣發直接得分

等睇影山強行carry，死用日向進攻

我覺得幾好睇 二局俾烏野搵到方法贏返 第三局再分勝負
安排哂轉折位

有冇人覺得17頁個日向係笑緊

憤怒既日向
然後對面後悔引左憤怒日向出黎

會唔會直接輸埋呢局

覺得會有咚果下出黎

翔陽想喊咁

個特寫

我覺得似諗緊方法 , 日向已經開始會思考 , 唔再係野人

希望翔陽比人換出，虐多佢幾話，等到第三局先出黎大爆發

應該會換人出嚟開波
佢打後排都無攻擊力
之後教練同佢傾計點化佢
出返嚟就進化

冇助跑都講得出
第一頁尾嗰幾步咩嚟
唔助跑唔好話高過助跑，同助跑平高度我都即刻棄番
同光速21後期啲絕招一樣唔撚make sense

唔會啦，排球少年真實系

作者似係虐埋我地 過多幾集虐夠之後 翔陽bb一定chur爆影山bb 打爆對面 希望係咁

但仲可以有D咩新招

研磨真boss
之前果d強敵都係100%對100%硬碰
研磨直接唔比人發揮

更新左

音駒

直接消失左
全話得1個背影同1下正面既分鏡

講下講下夜久越黎越癲

弱弱的問一句 有冇新一季動畫既消息
因為我自己無睇漫畫，總係覺得運動番動畫更加熱血 超級期待新一季

睇到谷住谷住咁

好慘。

音駒好撚煩呀屌

真係好撚煩 集集係度神化音𩐝防守 守撚到25:0呀笨
仲要借埋木兔黎神化 木兔炒過音𩐝2:0啦 佢冇見識過音𩐝啲防守咩 點會咁既樣

純粹屬性上被剋制
就好似比卡超點電都電唔死大岩蛇 (小智果隻除外)
烏野只要冇左日向 田中同旭扣球就會相對易接左 連鐵壁都過唔到

再講木兔全國top5 ace 日向田中旭top10都唔知有冇

木兔狀態好嗰陣計top3

作者似係想你地有依種感覺
到烏野最後攻破音駒完全防守
就會超熱血超感動

就算俾烏野贏到呢局都冇力打下一局啦

音駒都一樣冇力姐
雖然烏野會快d

唔會感動到lo
只會有 屌你老母終於唍 嘅感覺
走實講我想快d完左完駒呢場

起碼要畫多大半年

我覺得最大問題係無理由第一局屈烏鴉輸

你話貓慢熱通常先落後再追 , 第2局高壓防守+ 完封日向 追一局 , 再第3局決勝 , 成件事就合理好多

通常先搶一局既烏鴉 輸比 全世界都識講慢熱黎適應節奏既貓 , 仲要係輸on9波 屈佢輸

同感,神撚到咁乜春都接到,地區賽你點樣比木兔炒蛋咖

音駒對住戶美都打得咁辛苦
而家對住烏野就輕輕鬆鬆
睇住黎食
我屌你老母

烏野點睇都勁戶美幾班波啦
而家係強化音駒 + 弱化烏野
搞到烏野成日都有失誤

屌完全明白點解排球近排係jump 排咁低
屌你老母每星期都睇到燥

除非之後日向爆seed，烏野連得10分8分
否則依幾個月黎既抑壓真係發洩唔到

戶美都係防守波，一樣style 就係磨嫁啦

一直特訓烏野都係輸，依家暫時輸有咩問題？

加上封印咗日向進攻，攻唔入好出奇咩

因為木兔係大王牌，而東峰唔係

因為打順左嘅木兔真係好撚勁

岩岩特登重睇木兔炒鳩佢地2:0黎洩憤

你一定好少睇波
格食格呢d野 好常見

係未我睇錯
月島攔到之後唔係 烏19:貓17咩
點解之後黑尾個球會變返平手？

同第二局真係對比之前打雙子水準差好遠
唔係唔好睇 但好公式 同好拖長感覺
表達嘅野又差過預期
311話仲要畫到好崩

原來大家都有咁既感覺
所以我績左兩個月先一次過睇
貓咁屈機法 烏野要點贏先合理？
唔係要佢輸啊

輸左即棄番

研磨出200%力去打
當正翔陽final boss咁打wor
西谷早期又已經有讚夜久
同埋兩隊之前練習賽過無數次
貓完全知道哂烏鴉打法
知你第一局實搶分
所以一開始就入哂局
反而覺得作者會寫貓太快入局用盡哂力
烏鴉愈打愈有

係好常見,但唔好睇囉
音駒勁到離譜

我記得有話黑尾講過，排球係一種防守幾完美都無辦法完封對手既運動
大概係咁
但係垃圾場之戰就算烏野有分拎
都開始令我有佢講伊句既感覺

其實格食格咁多年都幾離譜

吹撚到全盛時期即係小巨人嗰代都冇贏過音駒
呢場都贏唔到嘅話過多100年都唔使旨意贏到

咩叫格食格，烏野贏左白鳥稻何 呢d， 而家先寫音驅完全亂作

睇住佢哋贏哂白鳥澤稻荷崎就更加唔想佢哋輸俾音駒

白鳥澤同稻荷兩隊強隊都係進攻型
同埋之前都已經一路有鋪排
烏野對住防守勁少少既球隊就好難打
唔係寫佢突然唔識打防守型球隊

問題係實力亂，白鳥稻何完全屈死音駒。
打贏佢地ge烏野點解打到咁？
你話格食格咁就直接2:0輸左佢，因為冇可能係3局打破呢樣野

白鳥攻擊稻何平衡我覺得
而家音驅係進攻防守都勁過上面兩隊，烏鴉個守護神愈強愈強，對垃圾就變廢物啊而家

算啦你
波係圓架
樣樣都解釋到咩
實力：A>B>C
A贏到B
C又贏到A
咁C一定贏到B咩
唔想睇就棄啦

下星期會反擊喇 整到咁壓抑作者已經贏左

唔想睇就棄啦，最爭人講人。
咁你唔中意香港係咪要走。
我第一集睇到而家，唔比我話佢亂作？

最憎人講呢句

同埋貓頭鷹打果場 尾盤貓幾個失誤先拉大差距輸波

其實呢幾個星期都係咁諗,但新一話又係音駒屈晒
作者完全係幫隻貓拉仇恨值

其實烏野進攻不嬲都係量大過質,音駒又次次回D閪波你打,烏野其實係會攻唔入

再講,之前木兔係直接殺死個波 音駒係跟到波但守唔到

烏野無大王牌自然俾人跟到就攻唔入

就算睇對位都係得影山係超班,黑尾係月島'師父' 自由人又係衛輔勁

根本劇情依家就好合理,係你地接受唔到主角輸姐,重點都未打完就屌

真
完全認同

好認同
我都等緊作者絕地反撃

未開波之前已經話埋比你聽

預期接受唔到主角輸,應該話接受唔到主角去到呢步先黎咁柒
夏天集訓烏野全程比音駒SM, 之後經過百幾二百話,咁多場大賽成隊波成長左咁多,
去到今場我比較期待既係一場拉鋸戰,互有攻守,但宜家咁樣比音駒封殺,感覺呢兩三年睇既野好似白費左咁

至於未打完就屌, 咁睇連載緊係逐話討論咖啦 況且你講到咁合理,烏野都應該輸9硬, 咁屌定先都好合理姐

第一局輸decue
第二局平手唔算拉鋸?

第一局初盤係烏野佔上風最後輸decue
第二局初盤都係烏野佔上風中盤開始已經比人追上

而家係期待緊作者點畫到烏野贏

作者想強調音駒既強冇問題, 但已經連續強調好多話,真心覺得有D拖同悶,搞到迫駒變左煩膠咁

分數上係好拉鋸,但內容都係強調音駒既死纏爛打多(失分都係攔網出界), 烏野既優勢冇咩表現到出黎
可能係我太想睇主角點型卦

人地玩防守當然係磨贏人嫁啦,依家作者咪一直有寫貓D 防守策略你睇囉

唔通要貓同烏野搶攻?

烏野一直都有0既 弱點只係因為之前一直同人搶攻先唔顯眼姐

你試下由貓0既 角度睇吓場波先啦

睇漫畫一定要支持主角咩

儲埋遲啲先睇，依家真係好悶，睇完一話唔會朝好期待下一話嘅感覺

有*

之前研磨有諗定點對付日向都ok
今集黑尾零秒對應大地後排真係有D痴線

定啦 親生仔翔陽都未出威嚇眼神 過往打大皇牛若孖仔有邊場係唔用一次黎嚇對面

況且翔陽專用buff研磨都話開始覺得翔陽無趣 如果翔陽仲唔反擊 研磨呢個buff咪浪費左前面2~300話嘅塑造

太過講貓既防守點勁點勁，
好針對性，
但over 左，我知而家係舖排緊仇恨值，但重覆又重覆會令讀者感覺悶

唔好話我齋屌啦，分析下
第一，兩隊強攻隊打，理論上攻擊高個邊贏，佢贏唔到白鳥但屈死烏野
第二，唔比佢跑根本唔合理，佢之前明明可以接完波再後排快攻
第3，西谷好廢

大家理性討論 成哂鋼做咩
用貓既角度咪就係"翔陽變得無趣"囉
好明顯作者就係有心咁寫啦
咁反彈咪姐係佢成功左囉
人地教練都話失望仍然太早
大家咪一路睇一路鬧囉
大家由第一話追到依家 偏心主角好正常姐
唔係唔比佢輸
係覺得前面店鋪排左咁耐 唔係咁玩野啊
當然運動番比賽就係咁
作者畫得我心服口服就OK

我撐烏野

第一 所以咪唔可以 白鳥<烏野<音驅 咁樣排
第二 唔係唔比佢跑 係利用左日向而家少左直覺多左猶豫 (思考) 有猶豫就做唔到負節奏 冇負節奏烏野既進攻慢慢就會接得到 重點係阻止負節奏唔係後排快攻
第三 博唔到 西谷可以接到牛若大炮強攻 但對d打位置既波就 但佢已經係烏野既守護神 重可以點怪佢

我反而諗緊烏養會唔會夠膽收起日向出雙二傳
比日向冷靜思考係第三局爆

冇人怪西谷
係怪作者寫得差啫

屌你老母
佢接到白鳥大炮
居然會接唔到音駒打對角線
牛若全國頭三喎
哇好撚合理呀

一定又係格食格啦

個波嘅方向問題
牛若嗰次有攔網幫手引牛若打個波去西谷度
但係音駒次次都打落啲閪位度所以更加難接

可能係咁

屌你老母
睇音駒防守就好似睇緊英超對學界
係音駒打撚到世界頂級防守咁呀屌你老母

根本冇可能
你有打過排球就知
實力接近係冇可能防守到咁
首先男子排球扣殺係好大力
一傳幾勁好多時都會一傳不到位
但音駒下下完美一傳

關格食格撚事咩
稻荷咪一樣係進攻型球
照咁睇音駒應該可以炒稻荷
格食格

音駒>>>>>>>>>稻荷/烏野>>>>白鳥

根本係班友選擇性失明
如果烏打完音驅 ->白鳥->稻何
咁我都明，而家講咩格食格

如果真係格食格。烏野冇可能贏到第2局

不過講真
討論合唔合理係其次
鋪排左咁耐的世紀對決
打到第二局後段，都仲未有勁好睇果種感覺，係令人失望（可能未到戲玉）
之前打青葉城西 白鳥 宮兄弟 實在太好睇

有無人答下我

回塘了

明明青城復仇戰睇到手都震 點解宿命對決無呢個感覺

可能作者想造絕望感 再俾個反殺 但個絕望感未免over左太多

呢d叫盲撐
上面有條友話唔鍾意睇就唔好睇
最憎呢d弱智回覆
完全係end topic 嘅回覆
拖低矖d質素

唔比批評咁討論黎做乜鳩？
咁呢個post 就完撚左佢
開過個新嘅
淨係可以讚嘅

屌又唔係盲反
討論緊佢唔合理都有人講埋d鳩野

如果佢寫到音駒守得起但多數唔到位要做修正球既話其實成件事會合理返好多
兩邊實力接近既話來回球多我覺得ok 但係每一分都來回咁多球真係over左

一係無人傾，一傾就嘈交

石川祐希

佢應該就係全國頭三唯一一個二年級既原型

你呢留說話無邏輯可言

番

音駒超級系防守
而家係超級系漫畫

其實打木兔個心態係輸左都仲有機會 但打呢場就冇
不過講真 由户美開始到早流川 兩隊都唔係咩勁野（對比宮兄弟同牛若） 搞到音駒真係冇乜勁feel

講真 稻荷崎果場真係太好睇 有落差都唔奇
不過呢場作為垃圾場世紀之戰咁樣落差法真係會令人失望
anyway都仲係好期待烏野反擊 不過都係覺得音駒會贏

音驅贏都得，但唔好再畫落去，乖乖地完左佢。
唔係就會變某單車漫

我反而覺得會繼續落去
我相信第二年都會有好多野睇 例如田中做王牌 緣下做大地個位等等
其他隊都有好多鋪下年既角色
但第三年就難搞

拳頭能贏剪刀卻會輸給包解釋哂
好懷疑D實力論數據撚平時無睇開波

比賽未出現過爆冷既情況？
白鳥屌打貓
烏鴉辛辛苦苦打到死贏白鳥
但暫時打輸俾貓
咁又話實力分佈有問題
咁係唔係即係白鳥實力好就可以場場贏哂？

想知實力數據撚平時究竟點睇波
係唔係勁就一定做到長勝將軍？
唔會輸俾弱隊？

I日本使撚驚金仔咩，扔個核彈落去貓班人都接得到架啦

又唔係講到球球接到
烏鴉暫時兩回合都拎到40幾分
只係作者突寫係貓防守方面
唔明有咩好屌

十球守撚到八球，呢班高中生去打世界賽都屌打啦

十球守撚到八球烏野無咁多分啦
影山準過機械人去打世界賽都屌打啦
講經

唔合乎自己心目中所想嘛

最好烏鴉場場都屌打對面
之前練習賽貓vs烏鴉
都係烏鴉輸多贏少
上面班人講到烏鴉識進步貓就唔識進步咁

同埋上面有位巴打講得好岩
白鳥同貓頭鷹都係有個有質素既皇牌
可以直接扣殺死貓
但烏鴉一路都係靠量多過質
對住貓呢d死纏爛打型既就難搞
無人可以一野扣死個波咁

我都覺得鋪排緊第二年
但呢場未必會輸住

二傳準現實都有好多，準過佢既都大有人在，
接波我就真係未見過

晒氣，講影山準到分毫不差咩位都傳到你又話勁過嘅大有人在，守波又唔睇對方實力，仲世界賽屌打
你啲睇心情評論真係搞唔掂

影山仲要可以日向盲跳盲殺波
都可以直接擺個波落隻手度

嘈黎嘈去,不如做下統計
到現時為止,大家覺得呢場垃圾場之戰好唔好睇?

我:唔好睇

首先，未打完好難講會唔會劇情爆發

其次，就算無上一場咁好睇都唔代表係差

仲有，烏野都成日同人搶攻，打防守隊風格唔同可能大家睇唔慣姐

利申：覺得好睇加本身鍾意音駒

知唔知咩叫格食格，稻何屈西谷叫格食格。
音驅普普通通對角都傳唔到完美一傳，作者之前個幾百話寫西谷寫黎拓？

利申，我覺得烏野打音驅係第二次青城之後最垃圾一場。

我覺得好大原因係稻荷崎太好睇 呢場先咁大落差
其實呢場我覺得又未去到差
不過真係大幅buff左音駒 真係睇讀者接唔接受到
始終鋪排音駒變勁既篇幅太少 之前果幾場都好似冇乜咁

但係防守不嬲係音駒賣點

研磨食腦都唔係第一日

新招都只係得多點進攻姐

統計嚟統計去，不如討論返

雖然烏野有好多招,但個問題係王牌殺唔死個波先俾音駒守到黎磨

真

依個唔清楚
bug掛

第9頁右上果格貓又殺咗一球
作者唔會畫哂每球點贏
啲分經常快進

今個星期停刊?

應該未出姐

新一話,又係扣唔死

佢個不甘樣
下集係咪要反擊啦

究竟幾時先反擊到 兩局都比人禁住黎打 好冇癮

落空左幾個星期

讀者仇恨值又再增加

屌呀 個個禮拜都係咁

繼續接 話之你拎隊巴西國家隊黎同我音駒打 都球球接實你 夠韌性呀

有點誇

影山會想點 場場都吊哂引

吊到冇引

吹完未 愈吹愈大

睇黎日向起碼要幾期後先可以發威

吹得太大了

作者開始強調助號距離嗱
研磨發現翔陽個表情變化嗱
教練同影山講要大膽啲嗱

講真 早兩個星期就黎料 件事會爽好多 依家仇恨值太多 多到無癮

「咚」的伏筆已經齊哂
估計作者想拖到第二局局點先出

音駒真係吹大左 唔洗用咁多隻黎講

唔洗用咁到集

下集再唔反擊真係會屌佢老母
反擊喇仆街 輸喇屌你

日向參與唔到進攻都算
有接好多救命一傳
你寫最後一球被攔到
都唔肯寫打穿音駒
拎果分提高士氣都好
已經用到雙二傳
仲要音駒反先

下一話應該反cup啦
今集由無視變返
明知可以無都開始會被利誘到

垃圾場決戰由第一季set up到依家點樣唔洗用咁多集....
不如直落2:0贏

希望今場可以25:23完，唔好再拖。
如果唔係就真係垃圾決戰

雖然我係撐音駒，但哩幾話無可否認係拖

至於你地話音駒咩波都接到太屈，但其實比分係咬住，只係作者寫曬佢地拖嘅波出黎

睇哂咁多季動畫, 開始睇緊漫畫

希望音駒2:0 +1
其實咁nerf 翔陽做乜9

同感，希望三期內完左去

下期都唔反擊真係無哂癮

可能仲要磨多期，而家先22:21

今個星期冇？？

冇

合刊

起哂雞皮啦

日向臨跳之前兩格個大頭係咩樣黎

「機會黎啦飛雲」

出地圖炮啦

算你喇 今集收貨

屌你型撚到
影山同日向都好撚型

雖然好馬後炮
比人封咗你快攻嘅走位
自己主動拖返慢其實係唯一嘅解決方法

好型呀日向

咁樣好似好屈機

瘋狂超手扣

我屌 黎啦黎啦！！！！

啲畫真係好神！

飛啊

之後下集又比人接住

終於肯咚一聲

未打個波已經 嗚啊

唔可以直接得合都唔緊要
打亂對手一傳已經好好
研磨一傳唔到位就會亂
仲要係俾對手知道日向仲係有能力搗亂，震驚音駒同時振奮烏野士氣

同埋最重要係振奮我地讀者

接到都還好
打唔到先柒

頂
去到最感動個位就完咗

今話最尾個四頁
真係同之前月島個下有得fight

動畫可能第五季先做到垃圾場

有第4季先啦

我係嚟鞭屍

田中個樣開心到

比多幾頁你鞭又點話
順便重溫一下點樣學跳同點樣比隊長喝一下就乜都唔記得哂

把來淨係想要月島
睇完今話攪到想後追返隻日向+魂effect

呢隻？

日向

唔係
想等figma出月島
不過應該無乜可能
要出都應該出影山先
有排都未到月島

sosad
呢兩隻之前係日本1000yen兩隻買番黎真心抵到爛

好撚好睇啊
又要等下個星期。。。

啊頂係啲咁嘅位完

上場日向幫影山拖返慢節奏,今場調返轉,幾好

老調重彈
百鳥澤特訓同百澤講一次
對稻荷崎一次
今次係第三次強調輕鬆地打球然後吊高波

第1次係學識
第2次show比隊友睇
第3次主角互調

黎多次就不了

屌今期兩分鐘睇完又要等一個禮拜

世紀一跳 , 小巨人身影

研磨心諗:個boss有二段變身，隻game可以重拾興趣

個波仲咁高打橫飛緊，會唔會都係日向偽攻
最後係遠點個球員扣球

其實日向有喱招就已經再次發揮最強誘餌作用。貓只好跟住跳。之後比較既就係體力了。

Btw 咚！！

第三節奏用唔用到後排進攻呢？睇咁耐，後排進攻都係要用前排做餌黎引對手欄網早咗

痴線 比人屌打完黎個高潮位 已經睇左3次

今集睇到扯左

等左咁耐終於食完屎

我承認都係俾作者搞返熱個人

之後下期音駒繼續接 話之你跳到九樓咁高

希望作者放過日向一馬 打個3米線內

今集啲分鏡好正！！！

終於拖完 變返正常
上2集已經好正 日向死跑
今集終於肯傳波俾佢

有未？

邊有咁快, 聽日啦

星期五一推

理撚得你跳到幾高

不過我覺得重點係 , 日向回歸選擇之內 , 變相再次解放返東峰 田中

咁既表達方法其實真係好冇引
谷撚左成個月既大絕你都同我救到

不過一直都有提及既 日向有良好動態視力又好似失左蹤

韓肉已出

有未呀.....

忍唔住睇左韓肉

仲未有

研磨嚇到冇反應

有冇link

泡菜文

頂住先

會唔會太好睇

中文幾時有

頂⋯好好地完咗呢局咪算囉，又要專登要影山打出界同插多個高人出嚟

吹左成話跳咁高
又救到
不如比音駒贏算啦

咁耐仲未有中文

又話排球係jump新3 大
做咩慢其他成日

巴打我原本諗住等有中字先睇嘅...

鼠繪個更新list冇左排球

有呀

我琴晚係咁f5鼠繪個網, 等左成晚都冇

月島是絕對是個傲嬌

之前邊個鳩up又救到
日向兩球高跳都攞分wo

日向一直有習慣打高球

音駒會唔會太勁

下集就講日向引列夫提前起跳

回憶其他人托球比佢真係好正
提一提先記得 初中佢係冇打過快攻 一直都係打高波

今日幾時先會出新一集

我諗要聽日先有

求韓肉link

嘩 屌 射撚左

係咪攔網出界？

屌又接到 又要deuce 比烏野好好地追返一局係咪都唔得 真係睇到好撚燥

你做咩姐

咁田中啲扣球式發球啱啱先學 威力應該未去到影山 東峰咁勁

88 又劇透

中字都未出

出左

求link

漫畫人都仲未有><

日向好醒呀

好慘 而家先擺犬崗同球彥呢兩個隱藏人物出黎
究竟作者有幾偏心音駒

烏野止步了

你幻想下，如果要畫落去，即係音駒依家放兩件新野入黎都可能黎手就俾烏野搞掂，咁唔係仲爽咩

係咁畫就好

應該係發球失敗多
再順勢輸多球
開下一局

感覺上唔似關鍵發球，同埋佢setter黎，玩雙setter應該有咩戰略野？

仲有福永呢個大boss

音驅係勁，但有乜理由講烏野比人屌打

事實係集訓未贏過
同埋都係咬住廿幾比廿幾姐

場場都2424 睇都睇到悶

未睇中文版，真係唔係入黎睇 成張韓文無對白貼出黎

用犬崗角度黎睇日向成長，真係好正。

唉仲話真實，改名做deuce 排啦，果斷棄唔再睇

叫咩劇透，打之前大家都知會deuce 啦。劇透第3局都係deuce

ON9仔 唔想睇咪唔好睇囉 冇人逼你睇

佢宜家畫到1集 1~2分 我都覺得好睇

唔識欣賞就88

大家有冇諗過 烏野贏到第二局 但係佢地已經要用埋日向用星海嗰種跳法嘅新招 第三局佢地點樣睇

點樣打*

On9仔字都未識打就係到吠。

而家我就棄，on9得過你個傻仔唔比人彈正係比人讚。你咁叻咪睇盗版死傻仔

byebye

大家有無諗過烏野會事
點解貓一定要弱過烏野先得
貓守得好 唔好睇
烏野強攻得分好好睇 .....

Jump
好難bad ending

BYEBYE

講得出做得到啊

拖

日向仲有放輕波 好耐之前出過

追完漫畫
近排追番動畫
同牛若下戰書
同埋輸比青城個到真係好撚熱血

好勁呀 On9仔

買左幾多本 講到自己唔係睇盗版咁
笑大人個口

你ed就係又要吊又要睇既人

慢慢吊啦 傻系

唔睇咪唔睇囉 唔使係度講話我唔撚睇嗱黎刷存在感

覺得佢on9嘅都唔使覆佢啦 一人少句討論劇情好過啦

都唔明有咩好屌
依2集日向又超手打又觸手出界已經j到出血

好好睇

今集月島應該都有進化 我諗

月島

好似日向咁長背飛

烏野根本上唔算超級強隊
畀一個熟識嘅球隊針對
處於下風好正常

烏野贏得白鳥澤同稻荷崎可以話-6
原陣再打一次好大機會烏野會輸

唔係話防守唔好睇,之前成日講欄網x一傳(月島/日向 x 西谷, 列夫 x 後備自由人)果種默契直頭正tim
但呢2局貓既守得好,係無論你點扣,扣去邊我都接得到果隻煩膠

唔知今日完唔完到一局

但其實貓既實力定位 , 係咪應該同青葉差唔多

我覺得以漫畫畫到咁樣 貓嘅實力應該勁過青城 從第二季最尾 烏野壓住青城打（一開波）係加完光頭佬先有功擊力 而以家嘅貓哥以壓住打贏白鳥同官雙兄弟嘅鳥野 貓嘅實力真係有機會勁過青城

但係貓打白鳥同雙子應該輸到仆街 ,

青城打應該都差唔多

第二局完了

係咪第一次拎到貓一局

應該就係

你們的10號是什麼鬼

我也不知道

跟住第三局肯定要deuce好耐

最後一頁仲要畫埋集訓輸既比數
起雞皮

運動能力妖怪

主角威能

我已經想像唔到打完呢場之後會用咩方式交代垃圾場對決嘅結尾

白鳥澤都試過一次
不過嗰次係上手

大家好冇諗過日向遲啲會變成第二個星海咁全能

有冇

無 因為會勁過星海 全能過星海

可能要磨到40 分

雖然會拖，但其實我真係唔介意
只要有新招

唔係無技術含量
但係負碌贏既成分 排球不嬲就比其他運動高

好想睇動話呀快啲

以為個新人有咩技
天花板發球
個教練博一博
得就贏埋
唔得就熱下身
如果第三局又有新人

終於贏到一局啦 好正啊

最尾都係靠翔陽

好似好耐未出過雙setter
奸原bb係時候出黎咀炮啦掛

好彩 打完雙子就無再睇
忍住忍住
一次過睇音駒戰直接fap出黎
唔洗好似你地咁谷住谷住谷鳩氣 爽！

咁你依家開始咪要谷住

傻豬
我又唔睇
等到完戰先睇咪得

可以等到套嘢完咗再睇
Fap得仲爽

唉
其實都係入黎討論下
由佢3x話開始入坑
睇到依家隊員嘅進步都極撚熱血
但依家一戰要橫跨以十話為單位 真係要等下先睇先過癮

運動番正常都係咁
排球咁高質真係忍唔住集集追
利申中意一年級全部角色

田中都好撚正
三年級開始顯得唔吸睛
開始覺得 今年收皮咪收皮 預左啦
唔算太可惜

希望佢臨收皮時會有多啲描寫

希望有大學編

如果佢可以長壽到海柒王咁
咪有囉
寫到佢世界戰都得啦

如果寫到世界杯果類 咁日向都唔會入到選啦 比佢強嘅人大把。影山都可能只係後備 所以應該唔會寫 我覺得..

無得咁講
依家計落只係中四
仲有機會高少少既..
再加上 運動神經 彈跳力 滯空期 都超常人 技術差少少 仲係一塊樸玉 要寫一定有得寫

但寫到咁長遠 我覺得啲野就會好重覆 老實講 覺得老師開始技窮 不過我都會支持佢出多啲嘅

唔想套野變到衝鋒21咁

你都岩
但呢套係真實系
你當足球小將咁睇咪可以寫落去

寫佢贏完貓下場輸
之後二三年級接棒
就仲有得寫

話唔定好似足球小將咁u18篇，奧運篇，世界盃篇

真係唔好 唔想一套好既運動漫膠化

渣ga 我諗住大結局先一次過追 唔洗好似你地咁谷住谷住

agger, 要完就完, 唔好夾硬畫
雖然有時都唔到佢地話事, jump要你畫你都係要畫

痴線 最尾個版仲出哂之前輸啲記錄

痴撚線
打貓，日向真係正到仆利
又識接一傳，又識打高球，仲有怪人快攻
利申：最鐘意日向

其實唔明點解月個呀哥初中咁勁
但點解上到高中可以連後備都冇

果期d 人太撚勁（好似係)

東峰果下扣球得分好型
強硬咁係對面最強攔網手上轟出一分

但最小感覺上佢係有鋪排第二年
中間有提過搵定下一年隊長
翔陽仲未入國青
話伊達工會係下年最難打嘅對手
冠軍球隊嘅王牌-佐久草係二年級（有機會今年輸下年覆桌）

但好睇作者功力，下年先拎
姐係今年講過既野下年又講
Skip邊d位同skip得靚唔靚
好考作者

高潮完就回憶下抖一星期

屌你今集回憶又幾好睇

咁快有？

今集回憶好正

人嗌你又嗌
呢集減憎恨值用

好有第一季動話打青城完第二句咁

黑尾係單親家庭大

好想知其他2大主攻手咩球風

福永完全係未講過
呀虎同田中應該差唔多

應該講桐生同佐久早？

柒咗走先

睇到漫畫最新

平時冇睇開排球比賽

無聊YOUTUBE搵D巴西男排既決賽片黎睇

世界級水準既排球好恐怖好快

睇完發覺基本上過到攔網就得分，好小一傳成功到

係 太快啦

主要的留意美國，巴西，意大利，法國，日本，俄羅斯，日本新接應二傳根本小巨人，大家留意下

美國嘅11號setter真係好型

所以女排先咁多人睇

美帝全隊都又型又勁，全部打意超一線隊

研磨第三局係咪可以收皮啦

之前既比賽已經buff 左招卜根性比佢

睇一傳到唔到位

間唔中一兩次唔到位研磨都OK既

今集好暢快淋漓

下集又月島 又可以繼續J

JJJJJJJ

突然間諗到
如果做埋第2 年
日向唔會轉做自由人吓嘛

下集一定好正
師徒大戰
幾時有木兔呀，3 個人既師父 , 一定好好睇

唔會啦 西谷都係2年級升3年級

一定主攻手，依家一傳進攻攔網全部都好好
練埋打手出界技術同開球好d就不得了

自由人無得參與進攻
你想撕咗佢對翼?

真
係空中望住對手攔手 打手出界

再加埋開球

日向2年級就變做小巨人

一話一話咁追都熱血到痴線
自由人vs自由人
攔網vs攔網
二傳手vs二傳手
今話講西谷，下集又到月島同黑尾
其實睇佢鋪排
除時好似入樽咁，今場贏音驅
之後體力不繼，下場出局

準備左刀片，夠膽咁做即寄

得閒都諗過下烏野之後會邊個做隊長
緣下係隊長月島啱唔啱隊副
日向個屆會點

阿忠咪得

我覺得係影山做隊長

佢就快變司令塔

佢已經係司令塔啦

月島攔網都係指揮塔
2個嘈撚到仆街

攻同守唔同嘅

日向隊長咪得lo
而家練埋一傳

有了

癡撚線 好正！！！！！！！！！！！
師徒對戰好撚正！！！！！！！！

屌你老尾我射到一地都係

大地無啦啦zip出黎講句野好過癮

廣東話版：幫你打柒佢

月島笑呀

睇到我起哂雞皮

又要等一個禮拜

黑尾同埋木兔既無私我都好欣賞
我諗唔計烏野
最鐘意係佢兩個

月月 好型啊

好鐘意木兔

木兔呢條友好好笑

套野描繪人物真係一流
佢on9 得黎同時有王牌既氣場

已出

link

西谷

wtf

全身肌肉聽我號令

影山個道歉

西谷痴撚左線

哇屌你，西谷型撚到喊
起哂雞皮打冷震

哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦
34頁

完左依場好想睇下其他學校打烏野既賽前會議係點評論佢地

香港IP睇唔到鼠繪

正呀屌

唔知係咪比人屌上一局太長
第三局去得超快

如果照以往
西谷嗰球會講一話
月島又會講一話

西谷 月島❤️❤️
仲以為管原會後排攻擊

今集好少字

哇
西谷型到痴線

今集節奏突然快左好多

畫完應該完場了 突然又完得咁快

唔會喇 邊會快到咁呀

無咁快
終局前通常一話3-4分

咩招數都講晒啦真係完場唔出奇

灰羽今場未爆seed

最後一分如果係日向假動作細力打個波落前場就正

今個星期係今日有定聽日有

進化圖：

完左？

完左佢重好 基本所有招都出曬

未喇, 貓17:18烏鴉咋應該

322

我諗「勝」既意思只係日向成功令研磨好享受打波

終於令到研磨講出其他感覺

好似係

17:19先啱

三十幾頁真係好正

啲分鏡

唔經唔覺 原來成30幾頁 唔怪得咁正

水準高返好多 , 節奏緊湊返

呢兩話令我覺得佢地打波好開心
超越咗勝負, 單純為咗下一分而打波咁

估唔到最後研磨竟然係講好開心

應該係17:19

係 眼殘睇錯

好開心

好好睇

研磨係咪冇力要退場了？

一年級二傳做關鍵發球員上左場 研磨應該要二傳到尾

翔陽依一話勁到瀨屎

呢集好睇到 話咁快就睇晒三十幾頁

日向呢家勁到on9
係到屈眼
仲要瞄邊到就打到邊到
又要有sense

一路睇一路毛管棟

除左開波偏弱之外冇明顯弱點 但已經起碼冇好似開頭咁係咁開失波 打落影山個頭度
一傳攔網呢啲未到頂級但起碼夠用 助跑攔網高到
又開始識食腦打波 識調整節奏反彈球呢啲

之前有集日向問研磨打排球開唔開心定下次要你覺得開心之類 (忘了)
呢話係收下伏筆咁
好正

第一次打完練習賽
日向講要研磨下次打完波覺得好開心

剛剛重睇緊

日向唔9 打真係正好多

好正

3人攔網都守唔到

34p好緊湊好好睇
呢集收返個伏筆好感動 想大叫

呢集神到補返哂一開打個個都話又悶又拖
好想睇呢戰同雙胞胎動畫化

今集D分鏡靚到,仲要因為小對白,個緊張感大到

排球d 分鏡運用真係近年最靚最表達到氣勢嘅一套漫畫

守護神做完完美控制手腳 今集日向即刻copy

求日向三日進步概率

老實說,呢話真係好熱血！同埋應該有打開排球先會明,知道自己無可能傳到波,小黑立即跳第一時間A快攻幫佢開左新選擇,完全係默契同信任的表現

最正唔係佢收返之前日向要研磨講開心嘅伏筆，而係佢前兩集再插多支旗，話小黑帶研磨打排球係因為佢覺得研磨做得好，因為知研磨會開心先叫佢打排球，你地睇吓最後個頁，小黑個笑容幾自豪

我諗唔洗打開排球
有做開運動都會覺得好熱血
身邊都有朋友追開排球，但好多追追下冇追
反而我有玩開運動，排球真係我暫時追緊既咁多套入面最鐘意
上次有話成班攰到痴線，之後仲不停進攻
仲話進攻沒有捷徑，真係熱血到痴線

係中間上快攻救setter

34話

日高計中計中計果度
來回睇左幾次影山同月島個表情同分鏡

有bugs
打穿犬岡個球已經18:16左

唔係打25分咩

自膠
當左香港

高手對決 快意恩仇
睇得好開心好熱血
個個禮拜最期待就係排球更新

好想睇動畫雙子快攻同木兔痴線佬唔記得點打波 ，動畫真係無一季失望op又正分鏡同BMG 都世界級熱血，打白鳥澤其實我漫畫無咩情緒起伏,但動畫，一開始絕望 組織對策，慢慢跟得上節奏，月島傷出，最後救世界，但都陰唔到牛島，最後全部人一齊撐起隊波

宮兄弟真係成套野最精彩既一場
尾果局睇到佢發球連我都驚埋一份

世界級,通常好小漫畫家個對敵隊描述，但排球球每場都有講哲學同果隊經歷信念，宮兄弟係唔計烏野之後果人真心鐘意

和回憶説再見

如果日向多D打手出界就正

仲以為灰羽有得威下

暫時最深刻一幕應該係日向，影山同牛島下戰書個幕
我係混凝土出身既日向翔陽

睇住日向進步真係好正

跳起係佢頭頂拎左個波落黎個下

反而我覺得日向第一次打到新快攻嗰下都好深刻

我突然有個感覺打完垃圾場之戰之後下一場就會輸
因為烏野由始至終心入面都係想實現呢個對決
所以打完之後一了咗心願下一場就可能無咁集中
亦都係一個幾王道嘅flag去輸然後轉入下一年
如果唔係以一隊上一年仲係弱隊
又要靠一二年級做主力嘅球隊可以打到入決賽甚至贏埋實在係太誇張
(就好似隔離四眼單車咁為贏而贏, 搞到第二年無野好寫)

雖然三個三年級魅力都一流
但犧牲佢地都無可厚非
等二年級先贏一來可以拖長寫(Jump最撚鐘意)
二來劇情上合理啲
而且一直以來對烏野二年級學長嘅描寫都足夠
下年接班感覺會幾舒服

接班之餘仲有新後輩

又有新人好似日向見到小巨人咁 決定入烏野

其實垃圾場決戰就會輸
日向既目的都好到了 贏輸有乜所謂

求下作者唔好畫到輸比音駒呢隊西波
贏埋今場下場先輸啦

明明日向目標係冠軍 點會贏輸無所謂

日向目標係小巨人, 而家有個具體嘅對象(星海)比佢挑戰
影山目標係稱霸全國, 佢唔會比人影響到
但烏野全隊嘅共識都係垃圾場之戰
所以打完之後就完成咗一個目的

我唔希望輸
甲型輸即係又要打多次
我唔想睇多次打極都唔落地嘅排球

重睇睇到對雙子
第三局打咗幾次冷震
大佬我重睇知道哂啲劇情都仲會打冷震

應該唔會拖長
因為已經好悶

咁快又一個星期

已出

研磨爆到盡

別這麼快死啊

睇完真係想喊

快啲拎埋果分呀 唔好再Duce

323

日向一傳好屈機

屌你連研磨都咁熱血

唔通第一次尾局唔刁時?

屌你 影山係咪學大王

我都睇到好有大王feel

蠢材， 百痴！ 看球還沒落地！
黑仔個嚇一跳
教練伯伯個小格背影

真係好細膩

下場係咪打星海?

其實我覺得今年輸既機會都幾大
雖然我唔想
但我好想睇日向見到小巨人，之後小巨人再教日向既畫面

我覺得烏野最後比人反追輸埋
咁就真係癲

個個人都係球場上 揾到對手朋友
慢慢咁被排球改變

完啦好嘛
今期中間已經開始介紹桐生

有下期應該都唔係日向做主角
烏野都無咩好寫咁滯

有未呀有未呀有未呀有未呀有未呀有未呀有未呀有未呀有未呀有未呀有未呀有未呀

有喇

結束了呢

wtf 咁樣完

反而覺得係一個好結束

都係, 日向俾汗陰過一次
打和啦, Super

若果下下都扣球
好快會審美疲勞

結局竟然係咁

打宮雙兄弟個篇幅仲長過打貓

意猶未盡 正

下面果張之前出過？

見到烏野贏25:21好唔慣
對上次唔係贏兩分既比賽好似已經係預賽對和久南

哩個位好正

屌....
唔小心入咗嚟

雖然我都預咗烏野會贏

現家烏野平均實力勁過音駒好多
日向屌打列夫

呢一場.....真係唔知點咁

以為隔咁耐 列夫會有好大突破。但都無乜
反而係自由人屈左機

3話打完第三局
應該係比人投訴節奏太緊湊拖得太長
所以第三局直接加速完
不過今集無上一集咁感動
如果上集個結尾係完場仲好

到現家仲係屈左身體質素 攔網一傳冇乜進步過

有嘅，黑尾話佢個萬歲手係減少左

唔止啦 冇亂咁fing手去攔網 盯球攔網做得好左好多
以一個初學黎講

孖仔篇仲要講下孖仔嗰邊d回憶嘛，咪長d

佢咁樣下次咪可以作返長d

有冇人睇完好似有種失落感
咁樣就完咗

完左又可以由頭一次過睇了

打孖仔都係長少少，中間攝左幾集音駒
同埋打孖仔長d反而合理，點都要介紹下

咁樣完法好唏噓 但又好真實
黑尾同夜久要畢業啦

動畫幾時出番呀屌

竟然咁贏
第三節節奏突然加快

之前有一分咪烏野係咁攻，之後音驅係咁接番起
如果擺落最尾拎分到，一定正好多

睇到一半估會唔會自殺
會研磨比到靚波
但打落網
結果自已冼手

最後衰係研磨到都接受喇 應該係前兩局太長

雖然咁樣完幾好
但我覺得真係唔夠青城 白鳥 孖仔好睇

Last球專登畫到全世界都掂過波

三年級走哂
我覺得夾硬俾雙方再戰係破壞美好回憶
垃圾場決戰就係因為一直難以實現所以先咁多人期待

Btw恭喜烏野入8強
我覺得下一場對戰會係畫木兔果邊

好鐘意睇木兔

白鳥澤 青城 雙子 出動畫最後一球都一定好熱血，但垃圾場應該一般，好可惜

佢個畫法咪就係想你咁諗, 所以海接起完個波個背景由運動場變番聯校訓練個體育館
唔需要太熱血 只係好似平時咁就夠

結束總係突然既
作者有心咁鋪排 真係好正

最新一集睇到標眼水

最後一球明明畫得好好
點解咁多人話一般

其實好感動，由本身係貓又同烏養老教練傳承到主角群佢地自己嘅垃圾場，再以好似之前練習咁嘅角度，但係突然完結個種鋪排真係世界級

睇返三局都唔係d扣殺封死完
都係估唔到咁完

握手

打木兔啦

打木兔

專登唔畫日向同人握手

停用?

呢個上集黎

下年再打過

刪晒後面堆野都係停用

直接上鼠繪個網啦

前教練伸隻手出去嗰下我起哂雞皮

握手起雞皮

木兔
不過之前滿滿的flag

下場打木兔

懶得重睇 暫時有邊隊係全國大賽未輸 又應該會打嘅隊 我淨係記得木兔同小巨人 仲有全國第一果隊

夠哂啦
8強4強決賽

烏養教練

木兔
小巨人星海
桐生
仲有井闥山的佐久早

純估計
會唔會木兔已經打緊佐久早或者桐生

打到入4強夠啦 如果打埋入決賽
會唔會太快 本身理性上實力又未到係爭標份子
其次 寫到入決賽 完左比賽之後故事發展好難畫
變班霸架啦喎

下年冇左王牌又冇埋大地 實力已經差左
今年咁都入唔到決賽 下年仲冇可能啦

佐久早係對面賽區 木兔唔係烏野呢邊架咩

我唔記得了

會有勁嘅新人加入㗎嘛

握手個頭起雞皮 烏養

仲有九州桐生

好似淨係講過佐久早係對面線 木兔、桐生、小巨人佢地係邊條線係冇講過

ko長年入到全國8強既白鳥澤，上屆第2既稻荷崎
咁都唔係爭標份子？

到打完 再睇返293
有種滿足感

咁最多係黑馬姐
理論上 一開始都係講梗佢地幾年無入全國賽喎

終於到我出場

參考番弱蟲 第一年就冠軍都唔係唔得既
不過都真係諗唔到可以點寫

學21打世界賽啦 青奧 睇吓成班癲佬點組隊都好

洋蔥既一集

兩隊嘅1 2 3號

其實係未唔會出第四季動畫
好想睇啊

作者啲前後呼應真係畫到好正

漫畫就係咁架啦
你再拖一年又要整過啲新人，對決又冇咁驚喜
通常都冇咩好結果

日向你邊有咁高
呢個牌成米八咁高

終於都完左垃圾場對戰

😭勁感動

感覺木兔會打佐久早/桐生

呢幕真係濕撚左

有喇~

應該係咪或者可能要輸喇sosad

木兔打桐生
小巨人對決

要繼續贏啊

依加已經知係桐生 梟谷同井闥生係對面組
烏野 鷗台 仲有唔知邊隊係同組

對小巨人

日向冇瞓到 第二節開始應該疲勞爆發
休息大部分時間瞓覺
起身救世

其實現實係咪都真係日日都要打?
會唔會太chur大佬

木兔對桐生
日向對星海

係, 日日要打
就算最大規模嘅甲子園都接近日日要打

比我估中

下一步就睇下係唔係一如所料對星海輸

輸左 IH仲有無

今年隊農村隊除左冠軍賽外一條友投灑咁多局，好癲
所以佢地不停練體能唔係無道理

如果輸今年就會完
之後升2年級再等夏天打IH

完全係安達充啲劇情嚟
一個比呂完投

桐生好似無想像中咁嚴肅
仲以為佢會係好似牛若果類型

今年IH(地區賽)輸左比青葉城西,然後先黎到宜家春高

依家仲有邊幾隊

我都覺得會輸比星海

快點，他們可是能把星海都打敗的隊伍呢！
可是，這張合照最終也沒有刊登出來，
缺少了影山飛雄的烏野，最終在四強中大敗了給愛和學院。

上牛白鳥澤會唔會就係輸俾鷗台

打錯，上年

上牛唔知，上馬可能知

現任小巨人對戰喇！
覺得日向今場會輸

木兔應該都會輸

木兔果隊個二傳立flag
覺得烏野會贏落去
因為應該唔會寫第二年 感覺上

簡單黎講 木兔入到決賽既話就代表可以擊敗既全國三強中既兩個
應該會入到決賽先漏氣

結果決賽係烏野VS梟谷
烏野冷手執個熱煎堆贏咗梟谷

木兔都打5-6話喇至少

8強打星海 , 其他已知強隊又係對面線, 4強咪無對手囉 , 咁樣排既話似8強要止步啵

有冇人覺得套野啲畫愈黎愈差
頭果百幾話都ok, 第一次打贏青城開始愈畫愈差，啲線條粗左勁多，表情又奇怪....
唔出動畫真係睇唔到落去

無呀

冇呀

唔覺

係咩？

睇翻以前果啲就好覺，特別係頭一百期

第1話嘅影山 vs 第148話嘅影山

呢張係299
你搵張大圖同細同比邊公平

補多張第2話，你睇翻任何一格都靚過衣加

連載第一話谷盡奶力畫到格格都完美
到連載上左軌道 畫功自然回落 正常喎
講到尾 漫畫家同我地一樣咪都係打工

咪同你個148差唔多

大把漫畫家愈畫愈靚啦，不論one piece,火影，死神，鋼鍊....漫畫家愈畫愈好就見得多，愈畫愈衰就少見啲

死忠？

死忠都係咁講，畫風明顯唔同左啦
以前係細緻，但依家動感高好多，可以feel到速度力量

OP畫3休1
死神水墨畫冇故事
鋼鍊月刊冇得比
火影你肯定越畫越靚? 世界第一我就知

可以做到全年無休 故事又保持水準 已經好難得
其實你想棄坑咪棄lo 唔洗搵理由既

你攞一格半格崩嘅黎講啫 人人口味唔同我又真係唔係好覺你話第2話靚過依家

再講長篇連載一開始畫風未成形 前期後期比一定有分別架啦 火影好巨人好妖尾好都係咁 靚唔靚就都係嗰句 口味問題

痴撚線我話覺得差唔多就一句死忠撻埋黎我夠唔覺得我英好睇啦又唔見我入人地po屌柒人

衣加係討論緊畫功問題，冇人同你講故事喎
如果要用故事做藉口黎比自己畫功下降不如出小說

你話你鍾意衣加個畫風絕對冇問題，但你話以前衣加差唔多就真係你有問題。

死忠=屌柒人？兒登仔太玻璃心

同埋依家畫功再差都唔緊要架啦，最重要係故事內容
極端d講好似one咁一拳超人你睇佢畫到幾柒，一樣有人欣賞故事內容從而幫佢重製

好同意 條友係要執住畫功呢個point

Ok,哩道唔歡迎討論畫功咁我收聲

你係套唔係sell畫功既漫畫同人討論畫功
咁點同你討論

人地唔認同你就話人有問題點討論呀

傾漫畫都唔討論得畫功
不過我又唔覺得套嘢畫功差咗
最多都係風格唔同咗啲
同咪啲分鏡越來越高質

當畫家唔係人咁
唔使休息唔會病又唔使食
人會懶，你自己返工耐都會揾野hea啦
唔好話出左名既週刊更係修羅場
一星期內做到故事唔崩 , 靚分鏡
好滿意啦嘛

再者佢又唔係崩到草圖

桐生果然係有趣角色

有動畫未

桐生型不過一集
赤葦又要幫手接衫

正! 又可以睇木兔on99

大部份新連載漫畫
驚比人腰斬
頭十話畫功特別細緻來吸引讀者架啦

木兔枝Flag好似好大枝

唔想見到佢輸

唔覺
漫畫早期畫風未定
你自己望吓爆漫早期同後期
你會唔會話佢畫功差咗
係咩畫風適合啲
睇真啲會發覺早期其實人物眼耳口鼻肢態係無咁穩定
啲靚構圖心思佢不嬲都有，宜家都keep住
而且宜家動態仲好過以前
唔係線細緻就畫功好啲
唔通長場雄你又話佢畫功差咩

討論係無問題
講嘢唔駛咁自大又無禮貌
我角度我都一樣可以話你鍾意宜加個畫風絕對冇問題，但你話以前宜加差唔多就真係你有問題。

幾時畫幾版井閥山啲比賽內容呀

好想知井闥山有幾勁 全國前三主攻+第一自由人
第三輪仲可以炒對手25-18 25-17

雖然我唔覺有柒到 不過點解唔討論得

其實佢d神分鏡都唔知起左幾多稿啦，

其實佢d神分鏡都唔知起左幾多稿啦，
周刊黎講仲想點

好想睇全國
木兔加日向可以有幾鳩

對住條女正常咗咁多集 終於現形

佢同黑尾啲互動好正

其實佢係邊個黎? 之前有冇出過 出咗太多人已經唔係好記得邊個打邊個

黑尾個好基友，蛇果隊

使橫手討好裁判嗰個 好似係

木兔要贏呀

有未呀

今場又係二傳對決

救命呀 木兔支flag好大呀

好似好牛島咁暴力

今集又崩

幾時先出動話呀

所以烏野已經有打敗佢既攻略

屌你木兔

好一傳

木兔
今場應該係突破頭五 躋身全國前三王牌既一場

牛島 力大 左手 天生既王牌
桐生 扣惡球 咩托球都打到 全面
木兔 超內角 直線球

咁佐久早會唔會集百家大成

木兔

心口控定

我笑左出聲

男排先用到 女排實痛到pk

班隊支反應先正

隊友

人地講左成話都唔夠木兔兩格咁有存在感

睇到最尾我笑到仆街

一步助跑 理論上唔係冇可能 但真係好似over左少少

木兔真係好正

木兔輸應該好多人好傷心 包括我

木兔自己讚自己

木兔真係好正 心口控定讚自己好一傳

Btw大將做咩咁憎梟谷 又話要睇到梟谷輸為止又幫桐生打氣 雖然兩隊都係東京但都唔係梟谷搞到佢冇全國打

啱啱見有巴打討論佐久早。睇返日本集訓時期，又真係睇唔出有幾勁。亦俾影山話過佢好普通。感覺上佢相比牛若，桐生，佢力量無咁強，可能同東峰差唔多。但佢技巧同視野上應該比牛若及桐生更強。唔知幾時先講佢

仲要只係2年級,細另外2個1年

發夢睇到最後一球由大地接球 菅原傳畀王牌結束比賽

牛島係最勁架啦
佐久早應該係球路勁

木兔 不愧係日向師父

上集話桐生係高中最優秀選手喎
今集都話中學果陣計埋防守發球係桐生勁啲 牛島而家發球都唔穩定啦
牛島應該係心理層面上比桐生強 同埋左撇子令防守者更難適應

想睇木兔打烏野

出左了

赤葦俾人禁住黎打

講到咁勁睇你一陣又點破

睇唔到

因為鼠繪個網直頭好似load唔到

撚狗

牛島防守唔勁咩

不要氣餒啊

今次係咪要木兔幫返赤葦

勁呀 根據日向既觀察 牛若雖然冇用碎步但防守都好好 加上臂展夠長
只係桐生綜合上更強姐

我覺得係因為牛島好少要防守個啲

一黎啦 牛若基本上唔接一傳 隨時準備進攻

木兔加油呀
你一定贏呀

今期好早

某人超型

木兔型到

起雞皮

木兔好有王牌風範

木兔今集型撚到

今集J木兔J到出血

木兔真係勁有存在感

木兔好型呀

好型，但枝flag 太大……

嘩屌你 型撚到

木兔太型喇
你個角色你搞笑嘅
突然咁型會出事

好型呀

不過實會出事....

型撚到....

木兔型到傻撚左 我唔理呀梟谷一定要贏呀

木兔同赤葦都好撚正啊 梟谷啲回憶殺好撚正
木兔輸左匿左係枱底好得意 最尾型撚到 好可靠！！！

節奏快返 正

做回正經的王牌

正經王牌
木兔

木兔型撚到

木兔真係型撚到癲

木兔唔好輸啊

但支FLAG升到好高

想要內側？
那我就給你個超小斜線

正呀

不停j最尾果兩頁

依句真係霸氣側漏

排球真係正

王牌！！！！王牌的自信 型撚到

木兔覺醒

又到日本新年,好似停兩期有排捱

係咁重睇梟谷回憶 木兔真係好得意 又型 好鍾意佢啊 一定要贏

今個星期更早 更型

木免呢幾集啲對話好有感染力

以前哪一場比賽輸了無所謂？

木兔太有型了

型到

仆街 型撚到呀

無人能擋！木兔光太郎無人能擋！！！

王牌風範

j出血痴撚線

木兔真係好撚型

如果木兔長期都咁既狀態
一早上左Top3 都無人阻到佢既

他可是赤葦呀
呢一句證明木兔一直都相信住赤葦

直覺feel 到木兔最後會傷出咁完場
唔知有冇記錯
咁耐以來好似無一隊係咁輸法

像比賽一樣地訓練
像訓練一樣地比賽

覺得係受傷之後贏
帶傷打烏野
咁樣烏野贏得合理d

比對面嬴
之後徒弟為師父報仇

首先要贏左星海先

覺得輸左比星海完重好
唔好成日都可以贏全國大賽

編輯俾咩

贏左全國賽成套野都完得
應該係搵合適對手光榮退場

完咪完, 下下拖多季唔代表係好事

唔會
木兔果邊仲有佐久早
唔係好信木兔會連爆兩個全國top3主攻手再係決賽同烏野對決

本身運動有爆冷係平常事
只希望表現到個氣氛就好了

最多爆得贏桐生
但佐久早個隊根本就係最終boss格
多數都會留返俾烏野打

jump運動番好難爆冷（除左主角）
唔係點表現出友情，努力，勝利

有期望

可能係輸左小巨人呢個名但贏左比賽

究竟小巨人會唔會出場

應該調轉
贏左小巨人但輸左比賽
咁樣完最好
跟住約略戴過木兔贏返小巨人攞全國一

三人欄網打三米線我想講係超難，木兔下次投票人氣可以主角隊之後第二高 又好笑又勁又型

好似衝鋒21 輸左就玩完

Hey hey hey

動畫第四期

要下年9月

今季如果係半年番應該講到打完音駒

終於出第四季動畫啦

我想講多啲

好撚感動啊
之前真係以為唔會出

講到咁多咩

半年番都可能講到打音駒前
打完白鳥澤 漫畫係17X話
依家都畫到332 打完音駒係32x

動畫第三期 打白鳥澤用左10話
咁春高打雙子都最少有10話
仲未計春高前啲故事
我估最多做到打音駒前 就完四期

有得睇宮兄弟

修正少少 應該係大約190話打完白鳥澤
但之後日向同影山分別有集訓
個度起碼前後都講5集以上
再加埋音駒爭贏東京出線
同入春高會場交代 同 頭場
依度又起碼5集
最後雙子10集以上

就算做到半季番 22集
最多都係講到打音駒前

第四季

終於等到第4季

我估音駒都會講埋掛 始終係垃圾場大戰 唔講真係會好慘 宮兄弟嗰戰都夠睇了

諗落有道理，不過稻荷崎打3局，白鳥澤打左5局 應該唔會一樣10集

之前傳奇門開live
有人問過友樹哥(定社長?)幾時有第4季
果時講到冇咩機咁
原來係賣關子

第4季諗到打音駒 木兔講王牌個度 J死我

一諗到動畫 攔死宮兄弟
勁撚想睇

應該會CUT好多野

難少少去到咁遠囉

東京代表預選果到，音駒vs梟谷

乜好遠咩?

我覺得去到打完宮兄弟就完
我都好想去到打音駒

好遠啦，音駒東京代表兩場，影山日向嘅訓練營，翻黎打一次伊達工，先正式全國大賽

可能打到蛇貓就完

我唔介意佢垃圾場開一季新嘅黎做主題咁打
最緊要有得睇

可能打完頭場 雙子都打唔到
依家漫畫同動畫都差成100話

垃圾場其實我覺得有d悶
可能打得太多
打宮兄弟就真係正
翻版怪人快攻

之前仲以為灰羽會大爆發
我都覺得垃圾場比想像中平淡

Btw，最近先開始追番動畫
之前漫畫都冇乜野
動畫睇到打白鳥覺得月島到幾正

月島欄死牛島果下

忍唔住嗌埋一份

小弟去左日本見到就忍唔住影低 諗起貓同烏鴉激戰 本jump就自己買左記念下

灰羽根本唔入流
叫做等音駒牌面上多左攻擊手段

手機有冇免費app down落黎睇動畫？

冇
要比錢

那麼以前哪一場比賽，
是輸了都沒所謂？

真係唔掂 犬剛打正選仲好過佢
只少跟得貼日向
個人覺得本來第三場係留比灰羽
不過比人屌進度慢先Skip左

點會冇 漫畫人 咪係

岩岩追埋動畫
最後一集熱血到 全部人比牛若禁低個幕
之前睇漫畫唔明點解咁多人鐘意月島
睇完動畫開始明
Btw，去到集訓
你地覺得白鳥個教練係因為覺得日向同佢自己似
想訓練佢
定係因為佢細個比教練話冇身高係廢，所以睇唔起佢而叫佢去執波

雖然係有，但其實人地係問動畫，唔係漫畫

咦
sor high大左

後者

第5季先垃圾啦，做足11集

今日睇返垃圾場 一次過睇 又覺得好好睇

兩者都唔係 係因為日向開創左一個唔屬於自己嘅機會
係佢夾硬跟埋去，所以唔配有練習嘅機會。加上個陣冇左影山，佢係冇價值咁濟

其實我覺得個教練好睇佢唔起
仲要同佢講話，冇左影山，我睇唔到你既價值

但事實係佢無咗怪人快攻就只係一個好普通嘅球員
唔講身高
開波唔勁, 一傳唔好, 力量唔夠
係有無限體力同埋唔錯嘅快攻
放眼全國一定有人同佢差唔多

如果有影山有怪人快攻
佢先可以將自己變成最強誘餌

當然, 去到春高覺醒咗跳高又唔同講法

去到春高識跳高，識救波，識睇慢鏡
一吐烏氣

今個星期冇？

春高前既日向當然係好普通啦 除左速度同彈跳之外 其他都係中下 但你唔比機會佢邊有得練
其實日向天份好高 身體質素好(除左矮) 反應快 場外觀察都吸收得好快
但白鳥沢個教練擺明係睇唔起矮仔 因為佢自己矮當年冇人比機會佢 所以佢都唔會比機會矮仔 十足而家啲老屎忽
諗下百沢除左高之外其他方面直頭係廢 連普通都講唔上 但都有機會集訓 日向就冇

咁角色設定條老野係鍾意simple is the best嘛，冇理由輸一場就改變個諗法嘅

好似真係冇

我反而覺得老野肯留日向係camp度執波其實係比機會日向學野
老野鐘意simple is the best係因為佢細個學波果陣灌輸既觀念，而呢個觀念亦都不斷贏到波，所以即使佢(作為一個球員)係呢個觀念既受害者，到佢成為教練之後亦都相信呢一套系統，認為矮撚係冇用
但係又從日向睇到自己後生既影子，所以先留佢係度睇下可唔可以幫矮撚平反

漫畫人已更新

復活

有無人記得新年停幾耐?

我唔理立咗幾多支flag
總之木兔必須贏

頂 好鍾意梟谷
成隊都好撚正 唔準輸！！！
赤葦叫木葉給我個好傳的 之後木葉話明白果度啲樣好好笑

我都覺
記得教練有鬧過日向叫佢執好啲波 專心啲之類
無心就唔會留意埋日向
而且後期就知執波其實係學到野
佢堅持自己觀念 但又想平反
只不過自己顧面子又唔想幫得咁明顯

估唔到連赤葦都葡萄影山

影山己經係高中第一二傳

宮兄弟呢？我個人覺得宮技術全面D

我覺得大王勁啲

宮侑勁D

影山同宮侑一樣身邊有個拍擋兼競爭對手一齊進步
但日向肯定chur過宮治

暫時你地會點排心目中嘅最強七人？
自由人 夜久
主攻 牛島+星海
接應 大地
副攻 黑尾+青根
二傳 宮侑

牛島唔使講，另外一個主攻揀星海唔揀其他全國超級皇牌係因為覺得功能重疊左，星海萬能型
接應揀大地應該無乜其他人好過佢
黑尾同青根都係盯球攔網最強者
揀宮侑因為多左雙刀流發球

自由人 西谷
主攻 牛島+木兔
接應 大地
副攻 黑尾+青根
二傳 大王

雖然話就話大王唔係天才型選手
但始終青城都無好既選手比佢發揮

而自由人始終都覺得係西谷最強
有技術 鬥心 每次其他人低谷都可以支持住成隊

最後認真mode既木兔 技術絕對唔差過top3

其他位都有得講,西谷接唔到跳飄球已經收皮了,官方第一自由人都未出手

會用跳飄既人5隻手指數得哂啦
仲要可以counter 你睇而家全國 比跳飄得分既有邊隊

但西谷接強扣 左右旋 救攔網球 反應都係暫時最top

題外話，睇番近幾話好似見到老烏養教練住緊醫院，好想睇佢幫有做訓練

屌你 木兔屈牛若右手

呢張好得意 赤葦同天童保護自己王牌 影山比大王搶年糕

如果真係畫第二年
大家覺得三年級退出之後對邊隊影響最大
唔計彈D超級一年級出黎補位的話

我覺得係青葉城西
無及川同狂犬O既青葉城西連最初無東峰同西谷O既烏野都贏唔到
到時無左及川同岩泉 (而岩泉全面地勁過狂犬) 青葉真係不能想像地弱
應該會變成墮落O既強豪

白鳥澤一野無左全國三大王牌同攔網主軸

白鳥澤板凳無底深潭應該唔會一下子弱好多

角川個二米巨人

狂犬二年級 宮城既未揀到
反而梟谷正選成5個三年級會大鑊d 雖然佢地後備冇點提過

白鳥五色應該補到位 話晒一年級就做到正選 應該都係D天才黎
牛若都認可佢

都係
無左木兔就已經變二線隊 無埋其他三年級 得返赤葦一個撐住

梟谷走五個
青城，白鳥澤，狢坂走四個
音駒，稻荷崎走三個
烏野走兩個
伊達工一早完成改朝換代，比其他隊多一年磨合期應該幾掂

梟谷肯定最大影響，其次我覺得係青城

鳥野緣下應該替到大地做接應個位 但係主攻好似冇人選
唔通日向變到光來咁打主攻位

算9 數啦，無幾多套夾硬畫第2年係好睇
見好就收啦
最多畫埋世青，但日向好大機會入唔到

田中應該係下一任王牌，不過再畫一年烏野真係要加強防守

日向入唔到世青仲有咩好睇

西谷打宮兄弟唔係接到啦咩
同埋西谷都話佢唔係接唔到
只係用下手接，個一傳唔靚，所以逼自己用上手接
睇左咁耐，暫時西谷係最屈機

有七色喎

五呀
無啦啦變左彩虹

是撚但啦，佢以後就叫彩虹啦

七色虹

其實打完牛若之後已經好無聊

打孖仔 好正喎

現實都有春高睇

松本國際果隊有個力架既

尾白

重未出？

今個星期無

點解嘅

jump年初休2星期的

1.聖誕和元旦

嚴格意義上，Jump休刊並不是因為要過聖誕，雖然對於西化相當嚴重的日本人來說聖誕也是很重要的節日，可是Jump的休刊，乃至整個日本的休假，其實都是因為這段時間處於「過年」。

也就是說，聖誕和元旦休刊的說法並不嚴謹，嚴謹點應該是「年末」和「年初」各休一次。

18號先再有

其實我覺得成套排球，性格最無特色既係日向
純粹熱血
影山既轉變，王牌既決心
月島一直覺得例行公事到打排球係開心
烏野其他人果種性格既描寫好過日向好多

因為佢一開始就心態滿分

心態滿分嘅渣人

但佢除左心態滿分，身體質素基本上輸晒
就係因為咁，佢先咁努力去學每一樣野
習百家之大成，去令自己變強

我知，所以咪話佢性格描寫得唔夠格黎幾個勁
佢係好努力，但咩都太正面咁
你睇月島影山果d真係feel到心態上既轉變

我反而幾鐘意呢d
美國隊長套戲都有講，只有弱小既人先明白力量既可貴

有未呀有未呀

有未呀有未呀有未呀

出咗啦各位

木兔愈打愈靚仔

猪坂d攔網都幾勁
攔死左幾次全國三大王牌，仲要係力量型嘅桐生

打錯，梟谷先岩

救命 木兔真係好撚正

木兔
好正

屌你正到

世界，為我助力

中二到型

木兔呀

每次研磨話人卑鄙 個陣都好搞笑

木兔真係好撚型

古館喱套漫畫好就係好在就算只係配角都可以描寫得好好。會有人覺得日向性格描寫唔夠勁都唔出奇，可能係因為日向性格上無轉變，但亦因為佢一直向前，所以先帶到勉勵俾讀者，睇咗三百幾話，相信大家都知日向係一個坦白直率倔強既人，其實都係典型jump漫畫主角特徵。

球未著地就去追波
認為繼續閉眼快攻只會重複失敗就去搵解決方法
知道自己能力唔夠就擅自走去一年級集訓
被研摩封殺，對自己能力既不甘心。

以上都只係少部份例子。

同意，依家好少漫畫可以主角以外角色都大放異彩

同埋其實依套擺明就係皇道少年jump運動番
友情，努力，勝利<-幾乎全部都可以係主角身上搵到，差勝利睇下全國大賽去到邊/會唔會有下一年
典型既主角唔係天材，但係某d地方有少少優勢
典型既搵到一班熱血隊友
典型既失敗再努力，艱辛打入全國大賽

講起周邊角色，真係大把野討論

第四十話，竟然用兩個四線角色表達喱一幕，真係好神，如果你本身有玩開運動有系學界比賽過。喱一幕真係好深刻，好感動。

「我們為之努力過了啊。」

諗起伊達工業

睇到好緊張

屌 d分鏡真係好撚正

木兔加油呀

木兔集集都咁型

木兔連續威左咁耐

木兔真係好有魅力

木兔型到,我係為左嬴波所以學來回球

王牌對決
同埋d人物描寫做得好正 , 王牌都係人
只係走既路比其他人多

同樣係最近全國頭三攻手
尾白阿蘭同木兔好似差好遠

尾白俾影山1v1攔死
牛若打五局先俾月島攔得一球 仲要下下2-3人攔

尾白空網俾日向easy守起

尾白特點係頂級二傳同埋高擊球點
感覺似係岩泉既全國版

尾白係頭三咩？

頭五 同木兔一樣最接近頭三既攻手
但明顯木兔>尾白

唔係

話說岩岩睇返佢係講超過木兔定超過全國前三

呀屌睇漏左最近

我覺得係因為稻荷崎太多攻擊手段，先搞到尾白存在感低下
同埋佢狀態不穩

其實佢無乜狀態不穩呀 只係第二局大比數領先時有啲煩燥 其餘大部分既時間都穩定發揮 只係佢比唔到一種全國最top既皇牌感覺 冇牛島 桐生呢啲誇張既力量又冇木兔呢啲難守既路線 感覺同東峰差唔多
當然稻荷崎既主角係孖仔令佢少左機會表現 但連副攻角名既表現都亮眼過尾白

睇嚟可以開（2）

嗚呀~~~~~~~~~

木兔呢下同日向一樣

最尾果句

木兔後排負節奏進攻

負節奏都出埋

不愧係日向嘅師父